const quiz6 = [
  {
    question: " 1.  Đâu là nhận định đúng về hoạt động công vụ của công chức theo luật Cán bộ, công chức năm 2008 ?",
    choices: [
      " 1. Là việc thực hiện khiếu nại, tố cáo theo quy định của pháp luật",
      " 2. là việc thực hiện nhiệm vụ, quyền hạn của công chức theo quy định của Luật cán bộ, công chức và các quy định khác có liên quan",
      " 3. là việc giữ gìn sự đoàn kết, hợp tác, phối hợp trong thực thi công vụ"
      " 4. là việc tuân thủ nguyên tắc cấp dưới phục tùng cấp trên, người thừa hành phục vụ người lãnh đạo, quản lý",
    ],
    correct:
      " 2. là việc thực hiện nhiệm vụ, quyền hạn của công chức theo quy định của Luật cán bộ, công chức và các quy định khác có liên quan",
  },
  {
    question:
      " 2. Căn cứ luật cán bộ, công chức năm 2008, việc thi hành công vụ, cán bộ, công chức phải tuân thủ nguyên tắc nào sau đây?",
    choices: [
      " công khai, minh bạch, đúng thẩm quyền và có sự kiểm tra giám sát",
      " vì nhân dân phục vụ",
      " tận tụy với công việc được giao",
      " phục tùng mệnh lệnh cấp trên",
    ],
    correct: " công khai, minh bạch, đúng thẩm quyền và có sự kiểm tra giám sát",
  },
  {
    question:
      " 3. căn cứ luật cán bộ, công chức năm 2008, nguyên tắc nào sau đây không được quy định trong các nguyên tắc trong thi hành công vụ của cán bộ, công chức?",
    choices: [
      " tuân thủ hiến pháp và pháp luật",
      " bảo vệ lợi ích của nhà nước, quyền, lợi ích hợp pháp của tổ chức, công dân",
      " bảo đảm tính hệ thống, thống nhất, liên tục, thông suốt và hiệu quả",
      " thực hành tiết kiệm chống lãng phí",
    ],
    correct: " thực hành tiết kiệm chống lãng phí",
  },
  {
    question: " 4. đâu là nguyên tắc trong khi thi hành công vụ theo luật Cán bộ công chức năm 2008?",
    choices: [
      " có thái độ lịch sự, tôn trọng đồng nghiệp, ngôn ngữ giao tiếp phải chuẩn mực, rõ ràng mạch lạc",
      " bảo vệ lợi ích của nhà nước, quyền, lợi ích hợp pháp của tổ chức, công dân",
      " Tuân thủ hiến pháp và pháp luật",
      " công khai minh bạch , đúng thẩm quyền và có sự kiểm tra, giám sát",
      "2,3,4",
      ],
    correct:
      "2,3,4",
       },
  {
    question: " 5. căn cứ vào luật CBCC năm 2008, quản lý CB, CC phải được dựa trên các nguyên tắc nào sau đây?",
    choices: [
      " bảo đảm sự lãnh đạo của ĐCSVN, sự quản lý của Nhà nước",
      " Kết hợp giữa tiêu chuẩn chức danh, vị trí việc làm và chỉ tiêu biên chế",
      " thực hiện nguyên tắc tập trung dân chủ, chế độ trách nhiệm cá nhân và phân công, phân cấp rõ ràng",
      " thực hiện bình đẳng tồn giáo, dân tộc",
      " 1,2,3",
      ],
    correct:
       " 1,2,3",
      },
  {
    question: " 6.  căn cứ luật CBCC, cơ quan nào quy định chính sách cụ thể đối với người có tài năng?",
    choices: [
      " chính phủ",
      " cấp Bộ và tương đương",
      " cấp tổng cục và tương đương",
      " đơn vị có nhu cầu tuyển dụng và sử dụng người có tài năng",
      ],
    correct:
      " chính phủ",
  },
  {
    question: " 7.  căn cứ luật CBCC năm 2008, cụm từ "vị trí việc làm" được định nghĩa như thế nào?",
    choices: [
      "  là công việc gắn với chức danh, chức vụ và ngạch công chức để xác định biên chế và bố trí công chức trong cơ quan, tổ chức, đơn vị",
      " là công việc gắn với chức danh, chức vụ, cơ cấu và ngạch công chức để xác định biên chế và bố trí công chức trong cơ quan, tổ chức, đơn vị",
      " là vị trí gắn với chức danh, chức vụ, cơ cấu và ngạch công chức để xác định biên chế và bố trí công chức trong cơ quan, tổ chức, đơn vị",
      " là công việc để xác định biên chế và bố trí công chức trong cơ quan, tổ chức, đơn vị
    ],
    correct:
     " là công việc gắn với chức danh, chức vụ, cơ cấu và ngạch công chức để xác định biên chế và bố trí công chức trong cơ quan, tổ chức, đơn vị",
      },
  {
    question: " 8.  căn cứ luật CBCC, đối với Đàng, Nhà nước, nhân dân, cán bộ, công chức có nghĩa vụ gì sau đây?",
    choices: [
     " tôn trọng nhân dân, tận tụy phục vụ nhân dân",
     " liên hệ chặt chẽ với nhân dân, lắng nghe ý kiến và chịu sự giám sát của nhân dân",
      " thực hành tiết kiệm chống lãng phí";
      " trung thành với ĐCSVN, nhà nước CHXHCNVN, bảo vệ danh dự Tổ quốc và lợi ích quốc gia",
        "1,2,4",
    ],
    correct:
   "1,2,4",
},
  {
    question: " 9.  căn cứ luật CBCC, trong thi hành công vụ, CBCC có nghĩa vụ gì sau đây?",
    choices: [
      " thực hiện đúng, đầy đủ và chịu trách nhiệm về kết quả thực hiện nhiệm vụ, quyền hạn được giao",
      " bảo vệ, quản lý và sử dụng hiệu quả, tiết kiệm tài sản nhà nước được giao",
      " chủ động phối hơp chặt chẽ trong thi hành công vụ, giữ gìn đoàn kết trong cơ quan, tổ chức, đơn vị",
      " Liên hệ chặt chẽ với nhân dân, lắng nghe ý kiến và chịu sự giám sát của nhân dân",
      " 1,2,3",
      ],
    correct:
      " 1,2,3",
      },
  {
    question: " 11.  đâu là quyền của công chức khi thi hành công vụ theo luật CBCC?",
    choices: [
      " Được giao quyền tương xứng với nhiệm vụ",
      " tôn trọng nhân dân, tận tụy phục vụ nhân dân",
      " chỉ đạo tổ chức thực hiện nhiệm vụ được giao và chịu trách nhiệm về kết quả hoạt động của CQ, tổ chức, đơn vị",
      " được pháp luật bảo vệ khi thi hành công vụ",
      " 1,4",
    ],
    correct: 
    " 1,4",
  },
  {
    question: " 10.  đâu là quyền của cán bộ, công chức được bảo đảm các điều kiện thi hành công vụ theo luật CBCC?",
    choices: [
      " được giao quyền tương xứng với trình độ học vấn",
      " được bảo đảm trang thiết bị và các điều kiện làm việc khác theo quy định của pháp luật",
      " được cung cấp thông tin liên quan đến nhiệm vụ, quyền hạn được giao",
      " được đào tạo, bồi dưỡng nâng cao, trình độ chính trị, chuyên môn, nghiệp vụ",
      " 2,3,4",
      ],
    correct:
     " 2,3,4",
      },
  {
    question:
      "  12. căn cứ luật CBCC, quyền của cán bộ công chức về tiền lương và các chế độ liên quan đến tiền lương được quy định như thế nào?",
    choices: [
      " được nhà nước bảo đảm tiền lương tương xứng với nhiệm vụ quyềm hạn được giao,phù hợp với điều kiện kinh tế xã hội của đất nước",
      " cán bộ công chức làm việc ở miền núi, biên giới, vùng sâu, vùng xa, vùng dân tộc thiểu số, vùng có điều kiện kinh tế - xã hội đặc biệt khó khăn hoặc trong các ngành nghề có môi trường độc hại, nguy hiểm được hưởng phụ cấp và chính sách ưu đãi theo quy định pháp luật",
      " được xem xét trả lương dựa trên vị trí, việc làm",
      " được hưởng tiền làm thêm giờ, tiền làm đêm, công tác phí và các chế độ khác theo quy định của pháp luật",
      " 1,2,4",
    ],
    correct: " 1,2,4",
       },
  {
    question:
      " 13. căn cứ luật CBCC, đạo đức của  cán bộ, công chức được quy định như thế nào?",
    choices: [
      " cán bộ công chức phải thực hiện cần kiệm liêm chính, chí công vô tư trong hoạt động công vụ",
      " CBCC phải thực hành tiết kiệm, giữ gìn đoàn kết nội bộ và phục tùng mệnh lệnh cấp trên",
      " CBCC phải tuyệt đối trung thành và tuân thủ đường lối chính sách của Đảng và Nhà nước, quy định của pháp luật",
      " CBCC phải luôn có tinh thần tự giác, có trách nhiệm thực thi công cụ theo quy định pháp luật",
    ],
    correct: " cán bộ công chức phải thực hiện cần kiệm liêm chính, chí công vô tư trong hoạt động công vụ",
  },
  {
    question: " 14. căn cứ luật CBCCC, văn hóa giao tiếp ở công sở được quy định như thế nào?",
    choices: [
      " CBCC không được hách dịch, cửa quyền, gây khó khăn, phiền hà cho nhân dân khi thi hàng công vụ",
      " CBCC phải có thái độ lịch sự, tôn trọng đồng nghiệp, ngôn ngữ giao tiếp phải chuẩn mực, rõ ràng, mạch lạc",
      " CBCC phải mang phù hiệu, hoặc thẻ công chức, có tác phong lịch sự, giữ gìn uy tín, danh dự cho cơ quan, tổ chức, đơn vị và đồng nghiệp",
      " CBCC phải lắng nghe ý kiến của đồng nghiệp, công bằng, vô tư, khách quan khi nhận xét, đánh giá, thực hiện dân chủ và đoàn kết nội bộ",
      " 2,3,4",    
    ],
    correct: " 2,3,4", 
       },
  {
    question:
      " 15.  căn cứ luật cbcc, văn hóa giao tiếp với nhân dân được quy định như thế nào?",
    choices: [
      " CBCC phải gần gũi với nhân dân, có tác phong, thái độ lịch sự, nghiệm túc khiêm tốn, ngôn ngữ giao tiếp phải chuẩn mực rõ ràng, mạch lạc",
      " CBCC không được hách dịch, cửa quyền, gây khó khăn, phiền hà cho nhân dân khi thi hành công vụ",
      " CBCC phải mang phù hiệu hoặc thẻ công chức",
      " Ngôn ngữ giao tiếp phải chuẩn mực,rõ ràng, mạch lạc",
      " 1,2",
    ],
    correct: " 1,2",
        },
  {
    question: " 16.  luật cbcc, những việc nào sau đây, cán bộ công chức không được làm liên quan đến đạo đức công vụ?",
    choices: [
      " trốn trách trách nhiệm, thoái thác nhiệm vụ được giao, gây bè phái, mất đoàn kết, tự ý bỏ việc hoặc tham gia đình công",
      " sử dụng tài sản của nhà nước và của nhân dân trái pháp luật",
      " phân biệt đối xử dân tộc, nam nữ, thành phần xã hội, tín ngưỡng, tôn giáo dưới mọi hình thức",
      " CBCC không được tiết lộ thông tin liên quan đến bí mật nhà nước dưới mọi hình thức",
      " 1,2,3",
    ],
    correct: " 1,2,3",
      },
  {
    question:
      " 17. Luật CBCC, những việc nào sau đây CBCC không được làm liên quan đến bí mật nhà nước?",
    choices: [
      " CBCC không được tiết lộ thông tin liên quan đến bí mật nhà nước dưới mọi hình thức",
      " CBCC làm việc ở ngành nghề có liên quan đến bí mật nhà nước thì trong thời hạn ít nhất 05 năm kể từ khi có quyết định nghỉ hưu, thôi việc, không được làm các công việc có liên quan đến ngành, nghề mà trước đây mình đã đảm nhiệm cho TC, CN trong nước, TC,CN nước ngoài hoặc liên danh với nước ngoài",
      " sử dụng tài liệu của NHà nước trái pháp luật",
      " trốn tránh trách nhiệm, thoái thác nhiệm vụ được giao",
      " 1,2",
    ],
    correct: " 1,2",
      },
  {
    question: " 18. Nguyên tắc tổ chức và hoạt động của HQ theo luật Hq là gì?",
    choices: [
      " Hải quan VN được tổ chức hoạt động theo nguyên tắc tập trung, thống nhất",
      " Tổng cục trưởng Tổng cục HQ thống nhất quản lý, điều hành hoạt động của HQ các cấp",
      " Tận tụy với công việc được giao",
      " Hải quan cấp dưới chịu sự quản lý, chỉ đạo của HQ cấp trên",
      "1,2,4",
      ],
    correct: "1,2,4",
      },
  {
    question: " 19. Công chức hải quan theo quy định luật HQ là ai ?",
    choices: [
      " là người làm việc theo chế độ hợp đồng lao động tại các đơn vị trong ngành hải quan",
      " là người được bầu cử, phê chuẩn, bộ nhiệm giữ chức vụ, chức danh theo nhiệm kỳ trong cơ quan HQ",
      " là người đủ điều kiện được tuyển dụng, bổ nhiệm vào ngạch, chức vụ, chức danh trong cơ quan HQ",
      " Là người được tuyển dụng theo vị trí việc làm, làm việc tại đơn vị sự nghiệp công lập trong ngành hải quan",
     ],
    correct:
      " là người đủ điều kiện được tuyển dụng, bổ nhiệm vào ngạch, chức vụ, chức danh trong cơ quan HQ",
      },
  {
    question:
      " 20. nhiệm vụ và quyền hạn của công chức HQ theo luật HQ?",
    choices: [
      " nghiêm chỉnh chấp hành pháp luật, quy trình nghiệp vụ HQ và chịu trách nhiệm về việc thực hiện nhiệm vụ, quyền hạn của mình",
      " Hướng dẫn người khai HQ, tổ chức cá nhân có liên quan khi có yên cầu",
      " tận tụy với công việc được giao",
      " yêu cầu người khai hải quan cung cấp thông tin, chứng từ liên quan đến hàng hóa để xác định đúng mã số, xuất xứ, trị giá hải quan của hàng hóa",
      " 1,2,4",  
    ],
    correct: " 1,2,4",
       },
  {
    question: " 21.  Công chức bị tạm đình chỉ công tác trong trường hợp nào?",
    choices: [
      " ngay sau khi phát hiện vi phạm của công chức",
      " theo đề nghị của người sử dụng công chức",
      " trong thời gian xem xét, xử lý kỷ luật nếu để công chức đó tiếp tục làm việc có thể gây khó khăn cho việc xem xét, xử lý",
      " do yêu cầu công tác",
    ],
    correct: " trong thời gian xem xét, xử lý kỷ luật nếu để công chức đó tiếp tục làm việc có thể gây khó khăn cho việc xem xét, xử lý",
  },
  {
    question:
      " 22. các mức xếp loại chất lượng công chức theo luật CBCC sửa đổi bổ sung năm 2019 là gì",
    choices: [
      " Hoàn thành nhiệm vụ nhưng còn hạn chế về năng lực",
      " hoàn thành nhiệm vụ",
      " hoàn thành tốt nhiệm vụ",
      " hoàn thành xuất sắc nhiệm vụ",
      ],
    correct:
      " hoàn thành xuất sắc nhiệm vụ",
      },
  {
    question:
      " 23. Ai là công chức hải quan theo luật CBCC sửa đổi 2019?",
    choices: [
      " Cục trưởng cục hải quan tính, liên tỉnh, thành phố trực thuộc trung ương",
      " hiệu trưởng trường hải quan VN",
      " Chi cục trưởng chi cục HQ",
      " Vụ trưởng vụ hợp tác quốc tế",
      " 1,3,4",
    ],
    correct:  " 1,3,4",
    
  },
  {
    question:
      " 24. ai là viên chức hải quan theo luật Viên chức và luật CBCC sửa đổi năm 2019?",
    choices: [
      " Tổng biên tập báo hải quan",
      " hiệu trưởng trường HQ VN",
      " trưởng trung tâm phân tích thuộc cục kiểm định HQ",
      " trưởng ban cải cách hiện đại hóa HQ"
      " 1,2,3",
    ],
    correct:  " 1,2,3",
       },
  {
    question: " 25. hình thức xử lý kỷ luật nào không áp dụng đối với công chức không giữ chức vụ lãnh đạo, quản lý theo luật CBCC sửa đổi?",
    choices: [
      " hạ bậc lương",
      " giáng chức",
      " cách chức",
      " buộc thôi việc",
      " 2,3",
    ],
    correct:  " 2,3",
  },
  {
    question:
      " 26. hình thức xử lý kỷ luật nào không áp dụng đối với công chức giữ chức vụ lãnh đạo, quản lý theo luật CBCC sửa đổi?",
    choices: [
      " hạ bậc lương",
      " giáng chức",
      " cách chức",
      " buộc thôi việc",
      ],
    correct: " hạ bậc lương",
  },
  {
    question:
      " 27. hình thức xử lý kỷ luật nào không có trong luật CBCC sửa đổi bổ sung  năm 2019?",
    choices: [
      " hạ bậc lương",
      " giáng chức",
      " hạ ngạch",
      " buộc thôi việc",
    ],
    correct: " hạ ngạch",
  },
  {
    question:
      " 28. luật CBCC năm 2019 bổ sung quy định xử lý kỷ luật đối với đối tượng nào?",
    choices: [
      " Công chức đã chết",
      " Công chức đã nghỉ việc",
      " Công chức đã nghỉ hưu",
      " Công chức đã luân chuyển, điều động",
      " 2,3",
    ],
    correct:  " 2,3",
     },
  {
    question:
      " 29. theo quy định tại luật CBCC năm 2019, công chức đương nhiên bị kỷ luật buộc thôi việc trong trường hợp nào?",
    choices: [
      " bị tòa án kết án phạt tù mà không được hưởng án treo",
      " bị khởi tố, bắt tạm giam",
      " bị tòa án kết án phạt tù nhưng cho hưởng án treo",
      " bị kết án về tội phạm tham nhũng",
      " 3,4",
    ],
    correct: " 3,4",
       },
  {
    question: " 30.theo luật CBCC năm 2019, các hình thức xử lý kỷ luật đối với công chức đã nghỉ việc hoặc nghỉ hưu mới phát hiện vi phạm trong thời gian công tác?",
    choices: [
      " khiển trách",
      " cảnh cáo",
      " hạ ngạch",
      "xóa tư cách chức vụ đã đảm nhiệm",
      " 1,2,4",
    ],
    correct: " 1,2,4",
         },
  {
    question:
      " 31. theo quy định tại nghị định số 34/2011/nđ-cp quy định về xử lý kỷ luật công chức thì tính chất, mức độ của hành vi vi phạm gồm những loại nào?",
    choices: [
      " nghiêm trọng",
      " khá nghiệm trọng",
      " rất nghiêm trọng",
      " đặc biệt nghiêm trọng",
      " 1,3,4",
              ],
    correct: " 1,3,4",
  },
  {
    question:
      " 32. theo quy định tại luật HQ, địa bàn hoạt động hải quan gồm những khu vực nào?",
    choices: [
      " khu vực cửa khẩu đường bộ, ga đường sắt liên vận quốc tế, cảng biển, cảng hàng không dân dụng quốc tế, cảng thủy nội địa có hoạt động XK,NK,XC,NC,QC",
      " khu vực đang lưu giữ hàng hóa chịu sự giám sát của hải quan, khu chế xuất, khu vực ưu đãi hải quan",
      " các địa điểm làm thủ tục hải quan, kho ngoại quan, kho bảo thuế, bưu điện quốc tế, trụ sở NKHQ nơi thưc hiện kiểm tra STQ, các địa điểm kiểm tra hàng hóa XK, NK trong lãnh thổ hải quan",
      " khu vực, địa điểm khác đáp ứng yêu cầu quản lý nhà nước, được phép XK, NK,QC hàng hóa, XC,NC,QC PTVT, theo quyết định của thủ tướng CP",
      " tất cả",
    ],
    correct: " tất cả",  
  },
  {
    question: " 33. theo luật HQ, Hải quan VN có nhiệm vụ gì?",
    choices: [
      "  thực hiện kiểm tra, giám sát hàng hóa, PTVT",
      " phòng, chống buôn lậu, vận chuyển trái phép hàng hóa qua biên giới",
      " tổ chức thực hiện pháp luật về thuế đối với hàng hóa XK,BK, thống kê hàng hóa XK,NK theo quy định pháp luật",
      " giữ gìn trật tự, an ninh biên giới",
      " 1,2,3",
    ],
    correct: " 1,2,3",
      },
  {
    question: " 34. các đơn vị nào sau đây không có tư cách pháp nhân?",
    choices: [
      " Trường hải quan VN",
      " Đội/Tổ thuộc chi cụ HQ, đội kiểm soát hải quan và tương đương",
      " Cục hải quan tỉnh, liên tỉnh, thành phố",
      " ban cải cách hiện đại hóa hải quan",
      " 2,4",
    ],
    correct: " 2,4",
    
  },
  {
    question:
      " 35. nguyên tắc xử lý kỷ luật được quy định như thế nào tại NĐ 112/2020/nđ-cp về xử lý kỷ luật cán bộ, công chức, viên chức ?",
    choices: [
      " khách quan, công bằng, minh bạch, nghiêm minh, đúng pháp luật",
      " khách quan, công bằng, công khai, minh bạch, đúng pháp luật",
      " khách quan, công bằng, công khai, minh bạch, kịp thời, nghiêm minh, đúng pháp luật",
      " khách quan, công bằng, công khai, minh bạch, nghiêm minh, đúng pháp luật",
              ],
    correct: " khách quan, công bằng, công khai, minh bạch, nghiêm minh, đúng pháp luật",
  },
  {
    question:
      " 36. trường hợp CBCC viên chức đang trong thời gian thi hành quyết định kỷ luật tiếp tục có hành vi vi phạm thì bị áp dụng hình thức kỷ luật như thế nào?",
    choices: [
      " Nếu có hành vi vi phạm bị xử lý kỷ luật ở hình thức nhẹ hơn hoặc so với hình thức kỷ luật đang thi hành thì áp dụng hình thức kỷ luật nặng hơn một mức so với hinh thức kỷ luật đang thi hành",
      " Nếu có hành vi vi phạm bị xử lý kỷ luật ở hình thức nhẹ hơn hoặc bằng so với hình thức kỷ luật đang áp dụng hình thức kỷ luật nhẹ hơn một mức so với hình thức kỷ luật đang thi hành",
      " nếu có hành vi vi phạm bị xử lý kỷ luật ở hình thức nặng hơn so với hình thức kỷ luật đang thi hành thì áp dụng hình thức kỷ luật nặng hơn một mức so với hình thức kỷ luật áp dụng đối với hành vi vi phạm mới",
      " nếu có hành vi vi phạm bị xử lý kỷ luật ở hình thức nặng hơn so với hình thức kỷ luật nhẹ hơn một mức so với hình thức kỷ luật áp dụng đối với hành vi vi phạm mới"
      " 1,3",
    ],
    correct:   " 1,3",
       },
  {
    question: " 37. hình thức xử phạt hành chính hoặc hình thức kỷ luật đảng được áp dụng thay thế cho hình thức kỷ luật hành chính như thế nào?",
    choices: [
      "  không được áp dụng",
      " do thủ trưởng cơ quan quyết định",
      " do hội đồng kỷ luật quyết định",
      " ưu tiên hình thức xử phạt hành chính",
    ],
    correct:
      "  không được áp dụng",
  },
  {
    question: " 38. các trường hợp nào chưa xem xét xử lý kỷ luật?",
    choices: [
      " CB,CC, viên chức đang trong thời gian điều trị bệnh hiểm nghèo hoặc đang mất khả năng nhận thức, bị ốm nặng đang điều trị nội trú tại bệnh viên có xác nhận của cơ quan y tế có thẩm quyền",
      " CB, CC, VC đang trong thời gian nghỉ hàng năm, nghỉ theo chế độ, nghỉ việc riêng được cấp có thẩm quyền cho phép",
      " CB,CC, VC là nữ giới đang trong thời gian mang thai, nghỉ thai sản, đang nuôi con dưới 12 tháng tuổi hoặc CB,CC,VC là nam giới ( trong trường hợp vợ chết hoặc lý do khách quan, bất khả kháng khác) đang nuôi con dưới 12 tháng tuổi",
      " CB,CC,VC đang trong thời gian hoàn thiện quy trình bổ nhiệm chức danh lãnh đạo",
      " 1,2,3",
    ],
    correct:  " 1,2,3",
       },
  {
    question:
      " 39. mức độ của hành vi vi phạm gây hậu quả nghiêm trọng được xác định như thế nào?",
    choices: [
      " là vi phạm có tính chất, mức độ tác hại không lớn, tác động trong phạm vi nội bộ, làm ảnh hưởng đến uy tín của cơ quan, tổ chức, đơn vị công tác",
      " là vi phạm có tính chất, mức độ, tác hại rất lớn, phạm vi tác động đến toàn xã hội, gây dư luận rât bức xúc trong CB,CC,VC bag nhân dân, làm mất uy tín của CQ,TC, đơn vị công tác",
      " là vi phạm có tính chất, mức độ, tác hại lớn, tác động ngoài phạm vi nội bộ, gây dư luận xấu trong CB,CC,VC, và nhân dân, làm giảm uy tín của cơ quan, tổ chức, đơn vị công tác",
      " là vi phạm có tính chất, mức độ, tác hại đặc biệt lớn, phạm vi tác động sâu rộng đến toàn xã hội, gây dư luận đặc biệt bức xúc trong CB,CC,VC và nhân dân, làm mất uy tín của CQ,TC, đơn vị công tác",
    ],
    correct: " là vi phạm có tính chất, mức độ, tác hại lớn, tác động ngoài phạm vi nội bộ, gây dư luận xấu trong CB,CC,VC, và nhân dân, làm giảm uy tín của cơ quan, tổ chức, đơn vị công tác",
  },
  {
    question:
      " 40. nguyên tắc đánh giá, xếp loại chất lượng CC,CB,VC được quy định thế nào tại NĐ 90/2020/nđ-cp?",
    choices: [
      " đảm bảo khách quan, công bằng chính xác, không thiên vị, hình thức, bảo đảm đúng thẩm quyền quản lý đánh giá CB,CC,VC",
      " bảo đảm khách quan, công bằng, chính xác, không nể nang, trù dập, thiên vị, hình thức, bảo đảm đúng thẩm quyền",
      " bảo đảm khách quan, công bằng, chính xác, không nể nang, trù dập, thiên vị, hình thức, đảm bảo đúng thẩm quyền quản lý, đánh giá CB,CC,VC",
      " bảo đảm khách quan, công bằng, minh bạch, không nể nang, trù dập, thiên vị, hình thức, đảm bảo đúng thẩm quyền quản lý, đánh giá CB,CC,VC",
              ],
    correct: " bảo đảm khách quan, công bằng, chính xác, không nể nang, trù dập, thiên vị, hình thức, đảm bảo đúng thẩm quyền quản lý, đánh giá CB,CC,VC",
  },
  {
    question:
      " 41. tiêu chí chung về đánh giá, xếp loại chất lượng CB,CC,VC gồm những tiêu chí gì?",
    choices: [" chính trị tư tưởng, đạo đức, lối sống, tác phong, ý thức tổ chức kỷ luật, kết quả thực hiện chức trách, nhiệm vụ được giao",
              " chính trị tư tưởng, đạo đức, lối sống, tác phong lề lối làm việc, ý thức tổ chức kỷ luật, kết quả thực hiện chức trách nhiệm vụ được giao",
              " chính trị tư tưởng, đạo đức, lối sống, tác phong,lề lối làm việc, ý thức tổ chức kỷ luật, kết quả thực hiện chức trách, nhiệm vụ được giao, trình độ chuyên môn",
              " chính trị tư tưởng, đạo đức, tác phong, lề lối làm việc, ý thức tổ chức kỷ luật, kết quả thực hiện chức trách, nhiệm vụ được giao, trình độ chuyên môn",
              ],
    correct: " chính trị tư tưởng, đạo đức, lối sống, tác phong lề lối làm việc, ý thức tổ chức kỷ luật, kết quả thực hiện chức trách nhiệm vụ được giao",
  },
  {
    question:
      " 42. tiêu chí về đạo đức, lối sống trong đánh giá, xếp loại chất lượng CB,CC,VC được quy định như thế nào?",
   choices: [
   " Không tham ô, tham nhũng, tiêu cực, lãng phí, quan liêu, cơ hội, vụ lợi, hách dịch, cửa quyền, không có biểu hiện suy thoái về đạo đức, lối sống, tự diễn biến, tự chuyển hóa",
   " Có lối sống trung thực, khiêm tốn, chân thành, trong sáng, giản dị",
   " không để người thân, người quen lợi dụng chức vụ, quyền hạn của mình để trục lợi",
   " Có ý thức nghiên cứu, học tập, vận dụng chủ nghĩa Mác - Lenin, tư tưởng Hồ chí minh, nghị quyết, chỉ thị, quyết định và các văn bản của Đảng",
   " 1,2,3",           
   ],
    correct: " 1,2,3",
  },
  {
    question:
      " 43. Tiêu chí nào sau đây không thuộc tiêu chí về đạo đức, lối sóng trong đánh giá, xếp loại, chất lượng cán bộ, công chức, viên chức?",
    choices: [" Có trách nhiệm với công việc, năng động, sáng tạo, dám nghĩ, dám làm, linh hoạt trong thực hiện nhiệm vụ",
              " Không tham ô, tham nhũng, tiêu cực, lãng phí, quan liệu, cơ hội, vụ lợi, hách dịch, cửa quyền, không có biểu hiện suy thoái về đạo đức, lối sống, tự diễn biến, tự chuyển hoa",
              " có lối sống trung thực, khiêm tốn, chân thành, trong sáng, giản dị",
              " không để người thân, người quen, lợi dụng chức vụ, quyền hạn của mình để trục lợi",
              ],
    correct: 
" Có trách nhiệm với công việc, năng động, sáng tạo, dám nghĩ, dám làm, linh hoạt trong thực hiện nhiệm vụ",
  },
  {
    question:
      " 43. tiêu chí về tác phong, lề lối làm việc trong đánh giá, xếp loại chất lượng cán bộ, công chức, viên chức được quy định như thế nào?",
    choices: [
  " có trách nhiệm với công việc, năng động, sáng tạo, dám nghĩ, dám làm, linh hoạt trong thực hiện nhiệm vụ",
  " có tinh thần đoàn kết, xây dựng cơ quan tổ chức, đơn vị trong sạch, vững mạnh",
  " có thái độ đúng mực và phong cách ứng xử, lề lối làm việc chuẩn mực, đáp ứng yêu cầu của văn hóa công vụ",
  " chấp hành chủ trường đường lối, quy định của Đảng, chính sách, pháp luật của Nhà nước và các nguyên tắc tổ chức, kỷ luật của Đảng, nhất là nguyên tắc tập trung dân chủ, tự phê bình và phê bình",
    " 1,3",         
    ],
    correct: " 1,3",  
  },
  {
    question:
      " 44.  tiêu chí về ý thức tổ chức kỷ luật trong đánh giá, xếp loại chất lượng cán bộ, công chức, viên chức được quy định như thế nào?",
    choices: [
      " có tinh thần trách nhiệm và phối hợp trong thực hiện nhiệm vụ",
   " chấp hành sự phân công của tổ chức",
   " thực hiện các quy định quy chế, nội quy của cơ quan, tổ chức,đơn vị nơi công tác",
   " báo cáo đầy đủ, trung thực, cung cấp thông tin chính xác, khách quan về những nội dung liên quan đến việc thực hiện chức trách, nhiệm vụ được giao và hoạt động của cơ quan, tổ chức, đơn vị với cấp trên khi được yêu cầu",
    " 2,3,4",
    ],
    correct: " 2,3,4",
     },
  {
    question:
      " 45. tiêu chí nào sau đây không thuộc tiêu chí về ý thức tổ chức kỷ luật trong đánh giá, xếp loại chất lượng cán bộ, công chức, viên chức?",
    choices: [
   "Chấp hành sự phân công của tổ chức",
   " thực hiện các quy định, quy chế, nội quy của cơ quan, tổ chức, đơn vị nơi công tác",
   " báo cáo đầy đủ, trung thực, cung cấp thông tin chính xác, khách quan về những nội dung liên quan đến việc thực hiện chức trách, nhiệm vụ được giao và hoạt động của cơ quan, tổ chức, đơn vị với cấp trên khi được yêu cầu",
   " có tinh thần trách nhiệm và phối hợp trong thực hiện nhiệm vụ",
 ],
    correct: " có tinh thần trách nhiệm và phối hợp trong thực hiện nhiệm vụ",
  },
  {
    question:
      " 46. tiêu chí nào sau đây không thuộc tiêu chí về kết quả thực hiện chức trách, nhiệm vụ được giao trong đánh giá, xếp loại chất lượng cán bộ, công chức, viên chức lãnh đạo quản lý?",
    choices: [
      "  quán triệt, thể chế hóa và thực hiện chủ trương đường lối của Đảng, chính sách pháp luật của Nhà nước tại cơ quan, tổ chức, đơn vị",
      "  lãnh đạo, chỉ đạo, tổ chức kiểm tra, thanh tra, giám sát, giải quyết khiếu nại, tổ cáo theo thẩm quyền, chỉ đạo, thực hiện công tác cải cách hành chính, cải cách chế độ công vụ, công chức tạo CQ, TC,ĐV ",
      " duy trì kỷ luật, kỷ cương trong CQ,TC,ĐV, không để xảy ra các vụ, việc vi phạm kỷ luật, vi phạm pháp luật phải xử lý, tình trạng khiếu nại, tố cáo kéo dài, phòng chống tham nhũng, lãng phí trong phạm vị CQ,Tc ",
      " thái độ phục vụ nhân dân, doanh nghiệp đối với những vị trí tiếp xúc trực tiếp hoặc trực tiếp giải quyết công việc của người dân và doanh nghiệp",
    ],
    correct: " thái độ phục vụ nhân dân, doanh nghiệp đối với những vị trí tiếp xúc trực tiếp hoặc trực tiếp giải quyết công việc của người dân và doanh nghiệp",
  },
  {
    question:
      " 47. tiêu chí nào sau đây thuộc tiêu chí về kết quả thực hiện chức trách, nhiệm vụ được giao trong đánh giá, xếp loại chất lượng cán bộ, công chức, viên chức lãnh đạo quản lý?",
    choices: [
     "  quán triệt, thể chế hóa và thực hiện chủ trương đường lối của Đảng, chính sách pháp luật của Nhà nước tại cơ quan, tổ chức, đơn vị",
      "  lãnh đạo, chỉ đạo, tổ chức kiểm tra, thanh tra, giám sát, giải quyết khiếu nại, tổ cáo theo thẩm quyền, chỉ đạo, thực hiện công tác cải cách hành chính, cải cách chế độ công vụ, công chức tạo CQ, TC,ĐV ",
      " duy trì kỷ luật, kỷ cương trong CQ,TC,ĐV, không để xảy ra các vụ, việc vi phạm kỷ luật, vi phạm pháp luật phải xử lý, tình trạng khiếu nại, tố cáo kéo dài, phòng chống tham nhũng, lãng phí trong phạm vị CQ,Tc ",
      " thái độ phục vụ nhân dân, doanh nghiệp đối với những vị trí tiếp xúc trực tiếp hoặc trực tiếp giải quyết công việc của người dân và doanh nghiệp",
     " 1,2",
    ],
    correct: " 1,2",
  },
  {
    question:
      " 48. tiêu chí về kết quả thực hiện chức trách, nhiệm vụ được giao trong đánh giá xếp loại chất lượng C,CC,VC không giữ chức vụ lãnh đạo quản lý được quy định như thế nào?",
    choices: [
      " xây dựng chương trình, kế hoạch hoạt động hàng năm của cơ quan",
      " kết quả thực hiện nhiệm vụ theo quy định của pháp luật, theo kế hoạch đề ra hoặc theo công việc cụ thể đươc giao, khối lượng, tiến độ, chất lượng thực hiện nhiệm vụ",
      " thái độ phục vụ nhân dân doanh nghiệp đối với những vị trí tiếp xúc trực tiếp hoặc trực tiếp giải quyết công việc của người dân và doanh nghiệp",
      " báo cáp đầy đủ, trung thực, cung cấp thông tin chính xác khách quan về những nội dung liên quan đến việc thực hiện chức trách, nhiệm vụ được giao",
      " 2,3",
    ],
    correct:  " 2,3",
       },
  {
    question:
      " 49. Thời hạn kiểm tra sau thông quan quan tại trụ sở người khai hải quan  được xác định trong quyết định kiểm tra, nhưng tối đa là bao nhiêu ngày làm việc.",
    choices: [
      "quán triệt, thể chế hóa và thực hiện chủ trương, đường lối của đảng, chính sách pháp luật của nhà nước tại cơ quan, tổ chức, đơn vị",
      " kết quả thực hiện nhiệm vụ theo quy định của pháp luật, theo kế hoạch đề ra hoặc theo công việc cụ thể đươc giao, khối lượng, tiến độ, chất lượng thực hiện nhiệm vụ",
      " thái độ phục vụ nhân dân doanh nghiệp đối với những vị trí tiếp xúc trực tiếp hoặc trực tiếp giải quyết công việc của người dân và doanh nghiệp",
      "lãnh đạp chỉ đạo tổ chức, kiểm tra, thanh tra, giám sát, giải quyết khiếu nại tố cáo theo thẩm quyền chỉ đạo thực hiện công tác cải cách hành chính, cải cách chế độ công vụ, công chức tại CQ,TC,ĐV",
      " 1,4",
    ],
    correct:  " 1,4",
       },
 
];
export default quiz6;


